Astus kohto ette Prits Weitenberg ja kaebas, et Toise walla mees: Jakob Rais, warrastas minno künist hino; arwata 20 leisikast.
Astus kohto ette Jakob Rais: jah minna töön sealt küsinst hino, agga minna ei tonud ennam kui üks uus leisikast.
Agga Prits Weitenberg tunnistab, et kakskümmend leisikat on pissikene asi, mis ta on ärra warrastand.
Koggukonna kohhus on mõist, et Toise walla mees Jakob Rais peab nende heinte hinda, mis kaddund on ? ärra maksma, 1 rubla 40 kop.
§ 1116 järrele on koggukonna kohhus moistnud, et Jakob Rais peab 2 rubla Sallutaguse walla trahwilaeka trahwi maksma.
